20歲妹坐博愛座！ 正義魔翁一看狂嗆「王八、敗類」…結局超慘

一名71歲陳姓老翁今年3月6日晚間6時多搭公車時，看到一位20多歲陳姓女子坐在博愛座，當場大罵陳女「不要臉」、「沒家教」、「社會敗類」等難聽字眼，讓身體不舒服的陳女相當委屈，決定提告。陳翁否認有罵人，只是在勸導她不守禮節，不過由於過程都被民眾拍下，新北地檢署最後依公然侮辱罪嫌，將陳老先生起訴。

根據《自由時報》報導，事發當天晚上公車行經新北市三重時，陳翁看到年輕陳女坐博愛座，突然劈頭飆罵「社會敗類」、「沒水準」、「王八蛋」等。

身體不舒服的陳姓女子被當眾大罵，覺得委屈受辱，憤而提告。陳翁出庭承認罵了這些話，但不覺得有侮辱對方，直說這是為對方好，希望她改過向善。不過，檢方依據同車乘客拍下陳翁大罵陳女的影像，最後依公然侮辱罪將陳翁起訴。

多數網友看到報導後，紛紛叫好「誰說博愛座一定是給老人家坐的」、「好療癒」、「下次如果遇到，快錄下來」、「告得好！」、「正義魔人踢鐵板」、「取消博愛座吧！」、「就是有這種人」、「就算身體沒不舒服，罵就是不對」。

新北居然係呢啲新聞

呢次真係德政

大人英明！

對腳 搞到我好分心